突發重要指示稱「粒粒皆辛苦」 恐遭美斷糧 習禁浪費食物

節錄

突發重要指示稱「粒粒皆辛苦」
恐遭美斷糧 習禁浪費食物

【本報訊】中國糧食問題令人擔心。中國國家主席習近平昨發出重要指示，稱要制止人民浪費食物的行為，形容現在餐飲浪費現象「觸目驚心、令人痛心」，稱對糧食安全始終要有危機意識，需要加強立法。學者指，這是因為中美紛爭可能會導致中國難以進口糧食，故現在要先作準備；消息人士稱，美國是中國糧食的供應國，習近平這次發出重要指示，是要「提防美國卡脖子」，也要提防特朗普突然出招，讓中美貿易出現問題。

新華社昨報道，習近平發出重要指示，指餐飲浪費現象，觸目驚心、令人痛心，。。。。。。。。

習近平頻頻關注中國糧食問題，更發出重要指示要加強立法，制止浪費；圖為他早前巡視吉林農地。

「提防美國卡脖子」

相關新聞：浪費份量夠半億人吃一年

消息人士表示，內地糧食大量依靠進口，美國是主要的出口國，這一次國家領導人作出重要指示，要求民眾不要浪費糧食主要。。。。。。。

熟悉中國糧農問題的經濟學者胡星斗對本報表示，雖然中國目前沒有逼切的糧食問題，但也應該擔憂很有可能出現的糧食危機，。。。。。。。。。。。膨脹加劇，人民幣也會貶值。

糧食「內循環」說易行難

胡星斗指，這一年除了疫情，還出現洪災、蝗災等，甚至有虛報糧食的問題，聯合國也警告全球有可能出現饑荒，中國不能。。。。。。。。。。

近月習近平對國內糧食問題十分關心，上月下旬他曾到吉林考察玉米地，。。。。。。。

在兩會期間，習近平也指出，「對我們這樣一個有14億人口的大國來說，。。。。。。。

你叫你班廢柴支那狗屙完尿要洗手都未得啦

食屎痾飯。

買咁多大豆 粟米都唔夠食？

自己肚滿腸肥
但叫人食少D

咪話撚左內循環
食完屙出黎再食番落肚再屙番出黎
一餐飯食三次 又贏

大陸班大胃王仆街了
成撚日喺fb都見到佢地

佢食特供級,同賤民分兩條line

人地一餐一個罐頭炸

有内循環 唔怕

反正屙出黎嗰啲都係屎 點解唔直接食屎？
所以下一步應該要鼓勵中國人食屎

大把野味食

糧食內循環唔得, 咪人體內循環

又準備幾多年「困難時期」?

共產主義好
一齊食大鑊飯最慳

開始批鬥大胃王了

人型蜈蚣

不嬲都唔浪費，
萬年油，湯底循環再用，
仲想點啫？

不如驚刁種又好似毛澤東咁堅持要自己解決好過啦

美國唔係你支共 唔會做斷人糧食既行動 咁會造成人道災難好易令國際社會有大反響 人地係真有做外交嫁 似你咩

種多啲粟米同金菇 因為屙出嚟都係一樣
洗一洗又可以再食

不如直接立例食剩野要坐監算啦好嘛

死刑好d 唔單止嚇到人仲可以解決糧荒

製造內循環

最撚浪費食物嘅就係你班官同摺被軍

反正佢哋呼出嚟嘅都係二氧化碳，不如直接吸埋佢
中国人連氧氣都慳埋，又贏

水災加冬天就到

n-1點餐
if n=1

三軍未動 糧草先行
唔使打都知小支支會輸啦

買完之後貪撚晒

要不是美國人

說好的內循環呢

三贏代表中國贏3次

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

吃草都可以活一年喎

呢班心真係好撚核突
無鳩謂之餘，仲要浪費食物
食相個個都好似動物咁
合唔撚埋個死人口
仲要jep jep 聲
成班都生番黎，停留係野人狀態

根本佢地就唔配住係文明富裕社會
個品格氣度儀態完全根唔到

推光復香港 時代革命

呢班人*

一齊食二手飯

成個中國大部分都係呢類人

係呀
我見親包括我朋友都係咁
有冇受過教育都一撚樣
差左𡁻得有幾大聲

真係去外國唔怕失禮架咩

因住回力標打中自己
大把youtuber大胃王直播食野
ex木下佑香

講開內循環
突然諗起人型蜈蚣

中國人可以食草三年！

怕到咁
叫大豆侵賣多啲大豆咪得
過多半年分分中變大豆登

唔係睇死或者有咩立場笑鳩佢
但呢個內循環只會係死局
佢D農地一早變曬石屎地
農民又停留緊係個人作業
唔係D商業規模黎
又冇大地主做呢D野
大家好似牙膏咁倒出黎先夠一架船咁

就算佢有心去做
佢班手下都係垃圾跟風行
仲點有遠見去做野
佢D遠見十年計劃一出
D手下為左令佢HAPPY第一個月已經做好曬門面功夫
完全冇理到點解要用咁多年做
係為左令私營都可以收支平衡
好多野唔係唔爆只係佢D官太識玩權力

我知，好多asmr
果啲另計（雖然我都覺得啲聲好核突）

我係講緊本身佢地食野個格
加埋做大胃王真係
係面書睇到唔少啲蝗係度食啲勁大海鮮
嘩個食相衰到....

你班仆街都有今日
之前為左話比人聽自己幾有錢,就鳩叫野食拎去倒
食唔曬 都仲叫 DLLM咩

利申: 旺場飲食業

食草未

人道問題糧食呢樣美帝一定唔會斷

食野都要管

即係甘，唔係話二三成糧食係靠進口，既然食草都可以一年，甘食七成飽咪解決左問題囉!

誰怕誰，咱們祖國強大!!不用進口

唔理大唔大陸人
不嬲覺得呢D野好撚無聊

大把樹驚西咩

同埋大胃王本身個concept 都好on9
不論國家
根本就極浪費，又對身體唔好
最後佢地咪又要嘔返出黎

有冇諗過好多人三餐都冇乜得食
唔好論非洲咁遠，佢地自己國家都有窮人...

而且支國人太多 需求大
地型又係山多 可耕地少

根本冇可能好似美國咁自給自足
佢哋人少你10億 玩自動化 可耕地又多過你

樹皮唔食得咩？

一日食一餐，你成世人咪食好多餐？

點解要浪費國家嘅糧食

一世人只能有一餐

唔係挂，又話亩產萬斤米

鄭則士叫人唔好食咁多嘢浪費食物，說服力強到呢

無飯食 食屎啦，內循環嘛

準備變北韓

大豆當飯得唔得？

ching平時消化不良
睇睇醫生好喎

向毛主席致敬重演三年困難時期

中國人人權=食飯權 依家都比人管埋

粟米六粒飯

侵侵點會斷你糧? 農產品你買得越多佢越開心

屌你老母成班生番
唔好浪費食物都要個主席出聲

食草咪得囉仆街
應該唔少老一輩食過
最多咪食兩腳羊...

有兩個肥仔
其中一個應該就黎死 塊面兩邊愈黎愈黑
似肝出左事

食黃豆都食死你啦

健康碼綠色先比買菜買飯
唔健康既由佢餓死

建議你check check大胃王身體係乜構造先好講野
佢地只係會屙好撚多屎 但唔會嘔
當然唔係講緊班乜乜柒柒大胃王挑戰班ON9仔啦

中國糧荒 全球無米

管我飲食，操你媽B！

大豆係俾豬食，而豬係俾領導食㗎。

有乜所謂，咪兩腳羊囉，又唔係冇

好快就配給糧食，每個家庭俾 n-1 嘅份量，咪唔驚浪費囉。

自己D屎再食返
內循環

食草啦

有餓過沒怕過
利害了你的支

中國的糧食危機，有好多都係中國人自己拿黎。

中國自己本身明明擁有地大物博、資源豐富的土地和「士農工商」
但是,就沒有好好咁珍惜過它和只會不停地破壞它

再加上,中國人由上至下的特性和性格,並唔係好似美國咁將精力和細心放係改善農業上

到最後,攪到中國糧食由自給自足,變為要進口

同埋,中國人以為唔買美帝糧食,美帝農民就會玩完
沒錯,有些美帝農民會玩完和破產
但是,塊地仍然都會係農地
並唔係好似中國咁,將它改變為非農地

再加上,支國人的細心和精力,都放係批鬥、鬥爭、玩弄人性、宮心計、小聰明和其他等等

並唔係好似美國咁樣,將精力和細心,放心改善農業上

而至於人口個道,我相信支國在武漢肺炎中,死咗好多好多人
所以,我相信可以解決到人口過多的問題

又話豐收

一冇咗美國即刻飯都冇得食咁滯

唔洗食了 直接死咗佢算

資本主義 消費主義係咁 根本人性就係咁醜陋 無市場無點擊自然收皮 但居然有得做
有佢地幾好架 加速主義 全球暖化
物極必反

內銷叫內循環

總路線！
人民公社！
大躍進！
搞多次咪唔怕美帝囉！

自作孽不可活自己搞到黃河長江斷流
而家仲要剷晒D湖 改晒河流 起大壩 搞到而家大洪水泱泱大國連米都種唔起 改晒D農地變城市 城市又大污染土地 食番元素表雖然全地球都係崩壞緊 但中國特別嚴重